
\section{Installation -- A. Co} \label{sec:installation}
  Im folgenden Kapitel wird beschrieben, wie alle nötigen Komponenten installiert werden können, um
  den entwickelten Agenten auszuführen oder einen eigenen zu programmieren. Zunächst sollte man sich
  entscheiden auf welchem Betriebssytem entwickelt werden soll, falls dies möglich ist. Zur Auswahl
  stehen Windows, macOS und Linux. Unter Linux besteht nicht die Möglichkeit StarCraft II direkt zu
  installieren, es ist jedoch trotzdem möglich den Agenten auszuführen. Hierbei steht allerdings nicht
  die übliche grafische Ansicht von StracCraft II zur Verfügung. Unter Windows und macOS steht
  StarCraft II kostenlos zur Verfügung, es wird jedoch in jedem Fall ein Blizzard-Account benötigt.

\subsection{StarCraft II Installation}\label{subsec:sc_install}
  StarCraft II ist Teil der Online-Spieleplattform Battle.net von Blizzard und wird daher benötigt,
  um StarCraft II zu installieren. Der dafür benötigte Installer für das Spiel kann auf der Seite
  \url{https://starcraft2.com} über den gelben Download-Banner heruntergeladen werden. Dies gilt
  sowohl für Windows als auch für macOS. \bigskip

  Sobald Battle.net installiert ist wird ein Blizzard-Account benötigt, um fort zu fahren. Falls bereits
  ein Account vorhanden ist, kann man sich nun mit seiner E-Mail-Adresse und seinem Passwort anmelden.
  Ist kein Account vorhanden, muss ein kostenloser Account erstellt werden. Nach erfolgreicher Anmeldung
  startet die Installation des Spiels automatisch. \bigskip

  Für Linux stellt Blizzard eine Headless-Version des Spiels zu Verfügung. Mit der Version ist es möglich
  einen Agenten auszuführen. Es ist allerdings nicht möglich mit dieser Version selber das Spiel zu spielen.
  Die Version kann über das GitHub-Repository von Blizzard bezogen werden. \cite{S2LINUX}

\subsection{Python Umgebung} \label{subsec:pysc2_installation}
  Für die Verwendung von PySC2 und den in diesem Projekt entwickelten Modulen zur Steuerung des Agenten,
  muss folgendes installiert werden:

  \begin{itemize}
    \item Visual C++ Build Tools
    \item Python 3.+ (\zB Anaconda)
    \item pysc2 (1.2) (Python-Paket)
    \item scikit-image (0.13.0) (Python-Paket)
    \item numpy (1.12.1) (Python-Paket)
    \item scipy (0.19.1) (Python-Paket)
    \item Pillow (4.2.1) (Python-Paket)

  \end{itemize}
  Für die Verwendung des Agenten sollte zuerst Python installiert werden. Falls noch keine Erfahrungen mit
  Python gemacht wurden, ist es am einfachsten Python über \cite{ANACONDA} zu installieren. Mit Anaconda
  lässt sich die Python Umgebung einfach verwalten und sie enthält bereits alle benötigten Pakete. 
  \bigskip

  Da das Installationsverzeichnis von Anaconda später noch benötigt wird, sollte sich dieses direkt bei der
  Installation gemerkt oder angepasst werden, sodass es schnell wieder zu finden ist. Anaconda installiert
  eine eigene Kommandozeile, die \glqq Anaconda Prompt\grqq, in der Python zur Verfügung steht. Das noch
  benötigte Python-Modul pysc2 kann nun mit Ausführen folgender Zeile in der Anaconda Prompt installiert werden.

  \begin{center}
    \ttfamily
    pip install pysc2
  \end{center}

\subsubsection{Maps und Agenten einrichten} \label{subsubsec:setup}
  Desweiteren müssen die StarCraft II Maps und der Agent für die Verwendung eingerichtet werden. Für die Maps
  muss mindestens das Meele Paket heruntergeladen und in das Verzeichnis \glqq Starcraft II\bs Maps\grqq\
  (Standard: C:\bs Program Files (x86)\bs StarCraft II\bs Maps) kopiert werden. Unter macOS befindet sich der
  Ordner unter \glqq /Applications/StarCraft II/Maps\grqq. Der Ordner \glqq Maps\grqq\ muss nach der Installation
  von StarCraft erstellt werden. Unter \cite{SC2MAPS} kann das Paket heruntergeladen werden. \bigskip

  Für den Agenten selbst, muss der Inhalt des \glqq Coding\grqq\ Ordners aus dem GitLab Repository
  \url{https://gitlab.com/Starcraft2CVH/Bot.git} in das \glqq agents\grqq\ Verzeichnis des PySC2 Pakets kopiert
  werden. Das \glqq agents\grqq\ Verzeichnis befindet sich in der Regel im Installationsverzeichnis von
  Python unter \glqq <python\_verzeichnis>\bs Lib\bs site-packages\bs pysc2\bs agents\grqq.
